\section{Labyrinth}

\begin{lstlisting}
// -x (x => 10)= Schlüssel für Tür x
// -1 = Ziel
// 0 = Luft
// 1 = Wand
// 2 = Spieler
// x (x => 10) = Tür x
int [][] field = {
  {2,   1,   0,   0, -14,   0, 1,   1,  0, -16},
  {0,   0,   0,   1,   1,  15, 0,   0,  0,   1},
  {1,   0,   1,   0,   0,   1, 1,   0,  1,   1},
  {1,  14,   1,   1,   0,   1, 1,   0,  0,   1},
  {0,   0,   0,   1,   0, -10, 0,   1, 10,   0},
  {0,   1,   0,   1,   1,   0, 1, -15,  1,  16},
  {0,   1,  11,   1,   1,   0, 0,   0,  1,   0},
  {-11, 1,   0, -13,   1,   0, 0,   1,  0,   0},
  {1,   1,   0,  12,   0,   0, 1,   1,  0,   1}, 
  {1, -12,  13,   1,   1,   0, 0,   1,  0,  -1}
};
// Positionen der Spielfigur
int x;
int y;
boolean sieg;
int squareHeight, squareWidth;

void setup() {
  size(800, 800);
  textSize(100);
  textAlign(CENTER, CENTER);
  background(255);
  squareHeight = height / field.length;
  squareWidth = width / field[0].length;
}

void draw() {
  for (int i = 0; i<field.length; i++) {
    for (int j = 0; j<field[i].length; j++) {
      switch(field[i][j]) {
        //Zeichne für jeden Wert im Array ein Kästchen mit der entsprechenden Farbe
      case 0:
        drawRect(i, j, color(255));
        break;
      case 1:
        drawRect(i, j, color(0));
        break;
      case 2:
        drawRect(i, j, color(0, 0, 255));
        break;
      case -1:
        drawRect(i, j, color(0, 255, 0));
        break;
      default:
        if (field[i][j] >= 10) { // Zeichne Tür
          drawRect(i, j, color(255, 0, 0));
        } else if (field[i][j] <= -10) { // Zeichne Schlüssel
          drawRect(i, j, color(255));
          fill(255, 255, 0);
          circle(i*squareWidth+width/20, j*squareHeight+height/20, 30);
        }
        break;
      }
    }
  }

  if (sieg) {
    background(255);
    text("Gewonnen", width/2, height/2);
  }
}

void drawRect(int x, int y, color c) {
  fill(c);
  rect(x*squareWidth, y*squareHeight, squareWidth, squareHeight);
}

// Bei Drücken der Pfeiltasten bewegt sich der Spieler in die entsprechende Richtung
void keyPressed() {
  if (key != CODED) return; // Nur Pfeiltasten

  field[x][y] = 0; // Spieler löscht sich selbst

  // Bewegung nur möglich wenn Feld existiert und betretbar ist (Wert <= 0 also Ziel, Schlüssel oder Luft)
  switch(keyCode) {
  case UP:
    if (y > 0 && field[x][y-1] <= 0) y--;
    break;
  case DOWN:
    if (y < field.length-1 && field[x][y+1] <= 0) y++;
    break;
  case LEFT:
    if (x > 0 && field[x-1][y] <= 0) x--;
    break;
  case RIGHT:
    if (x < field[0].length-1 && field[x+1][y] <= 0) x++;
    break;
  }

  //Falls der Schlüssel eingesammelt wurde, wird die Tür geöffnet
  if (field[x][y] <= -10) unlock(field[x][y]);

  // Falls das Ziel erreicht wurde, wird der Siegbildschirm angezeigt
  if (field[x][y] == -1) sieg = true;

  field[x][y] = 2;
}

// Sucht die verschlossene Tür im Array und ändert den Wert von 3 auf 0 (Luft)
void unlock(int key) {
  for (int i = 0; i<field.length; i++) {
    for (int j = 0; j<field[i].length; j++) {
      if (field[i][j] == -key) {
        field[i][j] = 0;
      }
    }
  }
}
\end{lstlisting}
